反對無意義推post洗樓，討論區係互相交流想法既地方，要留高質評論

最近我一入個post，二樓開始一大堆「無野講」洗樓，破壞討論空間。

其實連「推」都唔應該講，大家要做既係，用一分鐘時間思考有價值既回覆，引起後來者良性討論。

我知道大家心情緊張，見到好po會心急，手快快打一個「推」字就算，請大家克制。

發起高質comment 運動，拒絕無意義洗樓

高質comment 例子：
-樓主你既做法我覺得會有...既漏洞，應該要...去防範
-除咗你講既例子，我仲諗到其他方面去應用，包括...
-樓主你有咁正既idea，有無人幫你手實踐，我識得朋友有相關經驗同技能，我會同佢地講下你既計劃

//大家仲有咩意見推動建設性討論？//

樓主自己推po都唔好留一個推字就算，要嘗試補充一樓論點，或者引入新討論角度

啱呀
見71過後咁多企跳
我想叫大家成立個心理輔導組
唔洗一陣就沈左

其實討論區既性質就係過一陣就會沉po，所以必須喺沉po之前建立討論區以外既可持續行動，否則行動無以為繼
心理輔導靠討論區做好難
另外你打算喺咩平台，以咩形式搞心理輔導？telegram ? fb ? 點保障成效？

習慣需要時間建立同推廣
be a thinker, not just a receiver in a forum

我就係想引起討論
例如尋求有社工資格既人幫手
開個telegram group 都有社工駐係入邊等等

定係其實我太高佔連登討論效率？大家只係想搵一個地方，吸收大量消息同新聞，然後留底一個情緒化同口號式既回覆，獲得dopamine 快感之後就唔再深入思考？

連登有可能成為智囊嗎？

其實我期待知乎嗰種出色既分析水平，產出引起反思既討論

認同
有啲post係需要大量簡短嘅洗版式留言嘅（e.g. 緊急尋人post）
但集思廣益討論post就咁推真係冇乜用
連登有好多人提出好多行動建議但好易沉底
如果有有營養嘅討論令呢啲行動可以實踐到
而唔係流於紙上談兵就最好

你要留意，一般示威者既身份係隱藏，貿然向不明來歷既tg group求助有洩漏風險，我建議記底已認證人士提供既可靠輔導服務，例如民陣，議員等

另一方面，推廣係一個問題，因為抗爭者長期處於一個受壓迫嘅狀態，甚至連佢屋企人朋友都可能反對緊佢。 最好要令到抗爭者一遇到情緒問題就即刻諗起點樣求助。

令我留意到一個問題大家可能太過沉迷討論區入面嘅活動 ，反而忽略咗現實之中你哋可以做嘅嘢。

例如話有巴打發動有登報嘅活動，但係呢個活動唔係單靠討論區入面嘅人去發動㗎 ，佢喺現實之中有佢自己嘅團隊，現實之中所識嘅朋友，人脈 關係 可能先至係推動成個活動最重要地方。

所以要團結身邊朋友一討論同行動

呢到已經變咗比人發沁不滿，憤怒，仇恨嘅地方。部份人只會附和符合自己想法嘅留言，佢地個腦已經無空間去容納其他觀點同埋角度。

早兩日有人話想喺金鐘企跳，之後搞咗幾個鐘都無料到，開始有人提出"會唔會有可能係FAKE"呢個想法，即刻比一大堆人圍屌到反艇。

早排梁先生跌落樓死咗，有理無理，矛頭直指向警察。"係警察推佢去死"，即使警察當時只係負責做CORDON同埋派談判專家到場。甚至有人話果一刻係警察扮消防推梁先生去死。我同意警察的確有可恨之處，但被仇恨遮蓋自己嘅理性對成個活動真係有幫助？

最後，推出Ｐ牌呢個制度之後，只要你講嘅嘢有一丁點唔符合連登嘅普世價值，SORRY，有心理準備洗定個屎忽同埋玩單機。

如果每個人都可以保持自己嘅理性，有獨立思考能力，相信連登會變成一個烏托邦討論區。樓主你呢個想法好好，亦慶幸見到連登仲有你呢類人，但係只係呢個可能性極細。

連登既意見有時候的確唔係咁好，但係經過討論之後我哋多數都可以得出一個比較正確嘅睇法，互相修正

P牌 制度需要大家去適應，一開始的確有亂指責P牌既情況， 但而家p牌佢出post講嘢有文有路嘅話，係冇人會指責嘅

大家都進步緊

希望連登愈嚟愈好。共勉之